Täna sel pääwal olid need mehed siin kohtu ees, kes 17mal Augustil 1879 aastal Baldiski ranna ühe rikki läinud Hiomaa paadi Nr 130 peal olewad mehed ära olid päästnud, kes ilma nende abita meres sutma oleks saanud. Need mehed olid: Leetsest Jakob Neuhaus (Koka kõrtsmik); Laokülast Jaan Brommisen, Jakob Reinfeld, Jüri Waldmann. 
Meie armulise Keisri härra poolt said need nimetatud mehed selle ära päästmise eest kõik ühe hõbe au=raha, mis tänasel pääwal siin kohtu ees nende kätte said antud.
Tunnistuse kiri selle peale seisab siin Leetse ja Pallase walla kohtus.
